反修例一周年 生意人梁生：抗爭莫問成敗 遇不公要發聲

梁先生年過六十，是一名生意人。做生意講求社會安定繁榮，但梁先生更看重香港的核心價值。正值反修例風波一周年，他憶起自己當天參與100萬人遊行，格外感觸。感觸的是社會不公義仍在，「我呢代就嚟完，政府係咪要推年輕一代落海？」雖然感觸，但梁先生聲如洪鐘，因為有的是說真話、求真理的態度。

梁先生的父親是退休警察，又透露身邊的朋友不乏曾任警隊高層，笑言自己「飲警隊嘅水大，絕對撐警！」但朋友間談及過去一年警隊的表現，均覺「有啲問題」。梁先生認為，示威者「裝修」、「私了」等行為，承擔法律責任合情合理；但警察「過份咗啲，點解未有追究？社會仲有無公道？」

社會運動送走了逃犯條例，卻迎來港區國安法，是否標誌抗爭失敗？梁先生寄語年輕人，前路要面對的問題很多，最重要保持「莫問成功與失敗」的心，堅持發聲，如沙漠中的蜥蜴，遇上襲擊，不惜爆破眼睛的細小血管，把有毒血液噴射掠食者的臉上。

條女more